\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%
% 1. Termin Endpruefung 20/21, Entwurf
%

%\usepackage{ccfonts,eulervm}
\usepackage{a4}
\usepackage[german,ngerman]{babel}
\selectlanguage{german}
%\usepackage{ngerman}
\usepackage{graphics}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[a4paper,top=2.cm,left=2.5cm,bottom=2.cm,right=2.cm,nohead,nofoot]{geometry}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0cm}
\setlength{\parskip}{10pt}

\newcounter{ex}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\pmb{#1}}\xspace}

\setcounter{secnumdepth}{-1}

\begin{document}

1) In der VO wurde das DGL System 
  \begin{eqnarray*}
    \dot{x}&=&-x+y\quad\text{(*)}\\
    \dot{y}&=&5x+3y
  \end{eqnarray*}
  auf 2 Arten gel\"ost. Mit der Operatormethode erhielten wir im ersten
  Schritt den allgemeinen Ansatz:
  \[\begin{array}{ccccc}
  x&=&c_1e^{-2x}&+&c_2e^{4x}\\
  y&=&d_1e^{-2x}&+&d_2e^{4x}\\
  \end{array}\]
  In der Vorlesung wurde damit in die Ausgangsgleichung f\"ur $x$ (*)
  eingesetzt, und daraus die Zusammenh\"ange zwischen den $c_i$ und $d_i$
  gefunden. Wiederholen Sie diesen letzten Schritt indem Sie in die
  \underline{Gleichung f\"ur y} einsetzen, und \"uberzeugen Sie sich, dass Sie dieselbe
  L\"osung (Beziehung zwischen $c_i$ und $d_i$) erhalten.

  2) a) Finden Sie die \underline{homogenen} L\"osungen des in der VO behandelten
  DGL Systems
    \[
  \begin{array}{ccccccc}
    \dot{x}&-&x&-&2y&=&t\\
    \dot{y}&-&2y&-&3x&=&1
    \end{array}
  \]
  mit der Operatormethode (die L\"osungen sind in der VO angegeben!)
  
  \vspace*{2ex}b) Finden Sie die partikul\"are L\"osung f\"ur $y=y(t)$. In der
  VO wurde die zu l\"osende Gleichung abgeleitet:
  \[(D^2-3D-4) y = 3t-1\]

  3) Und nochmals (diesmal nur das homogene Problem):
      \[
  \begin{array}{ccccccc}
    \dot{x}&-&x&-&2y&=&0\\
    \dot{y}&-&2y&-&3x&=&0
    \end{array}
  \]
 L\"osen Sie das DGL System durch \"uberf\"uhren in eine Eigenwert/-vektoraufgabe.



\end{document}

